有冇巴絲屋企人要食薄血藥，之後意外腦出血？

講返我case先，我爸喺幾年前做過心瓣手術，自始就要日日食薄血藥防止血管閉塞及心臓停頓中風等問題！

但喺今個月頭左右，我爸在一米高左右嘅樓梯失足跌倒，導致臉頰骨裂，肋骨骨折 及 手腕骨折。先後做了臉頰骨手術及手腕手術。在威爾斯醫院 休養2星期醫生批准出院。

但出院2日，我爸在家中開始感到頭暈/嘔吐，無法進食。為保安全，即刻call 白車入院睇急症，然後約凌晨12點，收到醫生電話 話我老豆腦出血要即時做手術。咁去到今日已經做了第四天手術，情況亦趨穩定。

我主要想請教巴打/絲打們，你們有冇長輩有相同情況？

因為現在真係進取兩難！ 唔食薄血藥又怕中風/心臓停頓等問題。 但食薄血藥副作用係會更容易令身體各器官發生出血問題，可能又會再次腦出血。食又危險，唔食又危險？ 究竟有冇方法徹底根治？或降低風險？

醫生有乜建議？
反正你老豆喺醫院你問個專業㗎啦

有 我三叔同有位長輩都係咁
最終走咗

9up死全家

屌你老母臭閪你就死全家喇 冇啦啦攞啲野嚟講笑啊

巴打唔好㬨我當時你三叔同嗰位長輩年紀幾歲，嗰陣係邊間醫院做手術？可以講多少少詳情？

你認為再遇到同樣意外搞到腦出血
定係唔食薄血藥搞到有血塊然後中風嘅機會大啲？

所有嘢都係balance risk and benefits

五十幾 威院 都係中風 佢哋仲有高血壓
當時爆血管醫生話要駁一駁 點知一開個腦啲血收唔到 就咁走咗 但當時如果唔駁就會成世癱訓起張床
祝你爸早日康復

無特別方法降低風險
無特別方法徹底根治
中風/心臟病食薄血藥從來都係咁進退兩難
無人可以準確預計倒最壞嘅事幾時會發生
唔好因為接受唔倒某啲結果就開始懷疑

相信你嘅醫生
做好心理準備
珍惜現在
珍惜每一刻

屌！又係垃圾威院
到依家我都唔明點解當時可以俾我老豆出院，返到屋企冇耐就頭暈暈，可能已經係威院時已經腦出血，但都仲可以放我老豆出院

謝謝你

失足跌倒入院有冇做晒全身檢查？特別係個腦

睇唔出食薄血藥對你老豆腦出血有咩直接影響，多數撞親導致啦。

利申：9up

瞓左兩星期醫院, 如果腦出血左噤耐就死得
而且兩個星期, 冇內傷就應該出哂黎
應該係係醫院活動太少, 一返屋企活動多左影響血壓

基本上跌到, 撞到頭部, 點都會照個腦, 就算冇傷都會照
何況臉頰骨裂
點知? 我試過兩次, 兩次都要住一晩醫院留醫
留醫一晩係睇你身體有冇其他大問題

冇得唔食